\documentclass{cne}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{markdown}

\newcommand\varetude{[[etude.nom]]}
\newcommand\vardesc{[[etude.objectif]]}
\newcommand\vardate{[[devis.date_proposition|refdate]]}

\renewcommand\varlegal{Document non contractuel -- Tous droits de reproduction réservés}
\renewcommand\vardoc{Devis}
\renewcommand\varref{\varetude/DE/\vardate}
\renewcommand\varclient{[[entreprise.nom]]}
\renewcommand\varcommonfooter{\vardoc\ \varref\ de \CNE\ à \MakeUppercase{\varclient}}

\initcnefooters

\begin{document}
\sloppy

\begin{titlepage}
\cnetitle{\vardesc}
\end{titlepage}

\newpage

\begin{center}
Nantes, le \today
\vspace{-1em}
\end{center}

\subsection*{La Junior-Entreprise, \cne}

\CNE\ est une Junior-Entreprise composée exclusivement d’élèves-ingénieurs de l’École Centrale de Nantes. Membre de la Confédération Nationale des Junior-Entreprises (CNJE), elle a pour vocation de compléter la formation théorique dispensée dans cet établissement d'enseignement supérieur par des applications pratiques en entreprise.

\CNE\ se charge de réaliser vos projets sous forme de travail au forfait dans les domaines suivants : informatique, mécanique, génie industriel, hydrodynamique, automatique, énergétique, environnement, génie civil, matériaux et études de marché. Notre potentiel de 900 élèves-ingénieurs et l'accès, dans le cadre de nos projets et sous réserve d’autorisation, aux laboratoires de l’École Centrale de Nantes ont déjà été appréciés par de nombreuses entreprises (Chantiers de l'Atlantique, Spie Trindel, Air Liquide, GrDF, CETIM, DCNS, Airbus, IBM, HP, RTE, Renault, SNCF...).

Le fonctionnement de \CNE\ est assuré par une équipe d’élèves-ingénieurs de l'École Centrale de Nantes, qui se charge de l’ensemble du suivi de projet, des relations clients et des aspects administratifs. Les intervenants qui réalisent à proprement parler les études sont des élèves-ingénieurs de l'École Centrale de Nantes, rigoureusement sélectionnés pour chaque projet par l’administrateur de \CNE\ en charge du projet.

Les méthodes de travail de \CNE\ ont fait leurs preuves depuis plus de 30 ans dans les domaines aussi variés que sont les études de marché, les traductions techniques et les études d’ingénierie. La souplesse de la structure permet des délais de réalisation adaptés à vos besoins.

\subsection*{Le mouvement des Junior-Entreprises}

\wrapjelogo{}

Le mouvement CNJE (Confédération Nationale des Junior-Entreprises) est un groupement d'associations loi 1901 qui a pour but de permettre aux étudiants de mettre en application l'enseignement dispensé au sein de leur établissement en réalisant des études pour les professionnels.

Fortes d'une structure originale et d'un statut dérogatoire, les Junior-Entreprises françaises (environ 175 structures dont 123 J.E.) peuvent réaliser rapidement et sérieusement des études à des tarifs compétitifs. La CNJE assure la cohérence du mouvement et le respect de la marque Junior-Entreprise par un contrôle régulier de toutes les Junior-Entreprises et un audit-conseil annuel au cours duquel les comptes financiers et les études réalisées sont systématiquement vérifiés.

\newpage
\subsection*{Proposition de \cne}

[[signataire.sexe|sex]] [[signataire.nom]], suite à notre entretien téléphonique, veuillez trouver le présent devis relatif à [[devis.description]]. Si ce dernier vous convient, nous vous transmettrons une proposition commerciale très prochainement.

\begin{table}[!h]
\begin{cnetab}{$c^X^c^c^c^c^c}

\cneline
\cneheadrow
Phase & Intitulé & \thead{Nombre\\ de JEH} & \thead{Prix d'un\\ JEH HT} & \thead{Coût HT\\ hors frais} & \thead{Frais HT} & \thead{Coût total\\ HT} \\
\cneline
%[ for phase in etude.phases ]%
\cnerow
\textbf{[[loop.index]]} & [[phase.nom]] & [[phase.nombre_jeh]] & [[phase.prix_jeh|euros]] & [[(phase.nombre_jeh*phase.prix_jeh)|euros]] & [[phase.frais|euros]] & [[(phase.nombre_jeh*phase.prix_jeh + phase.frais)|euros]] \\
%[ endfor ]%
\cneline
\cnerow
\thead{\bfseries Total HT} & \, & [[etude.nombre_jeh]] & \, & [[(etude.prix - etude.frais)|euros]] & [[etude.frais|euros]] & [[etude.prix|euros]] \\
\cneline
\end{cnetab}
\end{table}

%[ if devis.details ]%
\subsection*{Détail des phases}
\begin{markdown}
[[devis.details]]
\end{markdown}
%[ endif ]%

\paragraph{} En ce qui concerne les délais de livraison, un échéancier sera détaillé dans la proposition commerciale. Compte-tenu des disponibilités actuelles de nos réalisateurs, la durée de l’étude serait d’environ [[etude.duree_semaine]] semaines.

En vous remerciant de l’intérêt que vous nous portez et en espérant vous compter rapidement parmi nos clients, veuillez recevoir, [[signataire.sexe|sex]] [[signataire.nom]], mes plus sincères salutations.

\begin{flushright}
[[suiveur.prenom]] [[suiveur.nom]]
\end{flushright}

\end{document}
